英人權領袖被港遣返 揭中領館係黑手 入境處職員含淚送機

曾聲援被判囚的雙學三子、英國保守黨人權委員會副主席Benedict Rogers，昨早從曼谷飛抵香港，惟香港入境處最終拒絕讓他入境，只能乘飛機返回曼谷。事後Benedict Rogers親自撰文記述今次被拒入境的來龍去脈，透露事前已接獲中國大使館預先告誡將被拒入境香港，意味今次拒絕他來港的決定，來自中國政權。他坦言為香港感到悲哀，希望世界各國能醒覺，「一國兩制」岌岌可危。

全文如下（中文繙譯版本，以英文版為準）：
20年前的我剛畢業，便飛到香港開始我的第一份工作。時值香港回歸幾個月，我在香港過了快樂的5年，從1997年起當記者，直至2002年。我從來沒想過，20年之後，我會被拒入境香港。

過去3年，我越來越關注香港的自由、法治和「一國兩制」備受侵蝕的情況。正因如此，我也越來越多機會接觸和宣傳香港的現況。我很榮幸曾在倫敦接待過黃之鋒、羅冠聰與陳方安生，又與李柱銘緊密合作，他們全都是英雄，也是我的朋友。我想這是合適時機再到訪香港，只是簡單地見見人、多聽多了解現況。過去15年我曾多次到香港，近幾年則較少。

此行原本希望與人們私下見面。我已謹慎地查詢過，有否可能探望正在監獄服刑的黃之鋒、羅冠聰與周永康，可惜約在一星期前我發現這是不可能的事。很不幸，即使只作出查詢，亦已引起了中國當局的注意。
上星期五，我接到一通來自英國國會議員的電話。我跟他頗熟悉，也非常尊敬他。他告訴我他接到了中國駐倫敦大使館的電話，對方對我此行冀探望3名學生的行徑表達關注，更表明此舉或「對中英關係構成嚴重威脅」。我請他向中國大使館重申，我不會嘗試到訪任何監獄。

即使或許有人會認為這是做得過火，但我亦只希望為事情降溫，我自願向中國當局保證，不會在香港進行任何公開活動，亦不會接受媒體訪問。我更提出在回程後與中國大使會面，進行建設性的討論，聽取他們的看法。不過這些提議換來的只有拒絕，還有更進一步的威脅，告誡我將會被拒絕進入香港。

看來還有另一因素。我是保守黨人權委員會副主席，是在工餘時間擔任的義務性質職務，我亦在保守黨候選人名單之列。似乎中國當局誤會了我的境況，認為我是國會議員、政黨高層或是政府官員，由此引伸出我今次香港之行，是以黨代表的身份來港。這是可以諒解的，因為在中國，黨員就是黨員，他們或許不理解英國政黨乃是由個人、獨立思想組成的，而且義務黨員與正式黨員亦有區別，代表黨行事與私下行事亦不相同。我試圖通過第三方向大使館保證，我絕對不會代表黨，更不會代表政府，強調此行純屬私人性質，以普通公民身份，私下與新知舊友在香港見面。不幸的是，這也無法滿足中國當局。

與他人商量過後，我認為如果我陷入來自大使館的壓力，經第三方傳達非正式的文字訊息，我就會一如平日所批評的他人一樣做著同一件事：向中國叩頭。我的良心不允許我這麼做。如果我在第一道關卡就退縮，還怎有面目去看黃之鋒、羅冠聰、周永康、李柱銘、陳方安生等人呢？所以我決定按原定行程嘗試入境，當作測試。或許他們只是在虛張聲勢說不讓我入境，希望我息事寧人而作罷。又或許他們是認真的，他們就要公開正式拒絕我入境，向世界展示「一國兩制」被侵蝕的另一事例。

很遺憾，後一種情況最終發生了。抵港之後我步向入境部門，如常向入境處人員出示護照。入境處人員將我的名字輸入電腦，顯然電腦說了「不可以」。她（入境處人員）向上級請示，並帶我到櫃檯後的房間叫我等候。過了不久，一個穿著便服的官員和我見面，我向她保證今次行程屬私人性質，私下見見朋友，又提到我曾經在香港生活過5年。她查看我的酒店預訂，我還在想或許她們會放行。一會兒後，她正式告知已決定拒絕我入境，將把我送上返回曼谷的航班，亦即今次航程的原出發地。

我必須強調，我對拒絕我入境、一直「看顧」我的入境處人員絕無責怪之意。他們只是執行他們的職務，而且他們待我盡可能地友善和禮貌，他們給我水，又向我微笑。的確，我的印象是他們並不想這樣做（拒絕我入境），他們只是在執行上頭的指示，他們控制不了。

我在等待上機時，轉向身旁的入境處人員微笑，感謝他對我照顧有加。「一國兩制是否已死？」我問，「一國一制，對吧？」他眼泛淚光，懇切地說，「先生，我只是在履行職務，我不能評論。謝謝你的合作。」我向他說我知道，我不會怪他。

稍後，我們在上機前握了手，我對他說：「對香港來說，這是非常悲哀的一天。對我來說也悲哀，我無法探望在香港的朋友，但對香港而言特別悲哀，拒絕一個沒有犯罪的公民入境。」他點頭，再次眼泛淚光，「我明白。這很悲哀。」我臨上機前向他說最後一句話，「希望事情會變得更好。」
「一國兩制」的原意理應為「港人治港」。但很明顯，今次拒絕我入境的決定並非來自香港，而是來自中國政權。「一國兩制」的原意理應為法治，惟即使何俊仁律師坐列車趕來機場，希望看看有甚麼能幫得上忙，最終也未能成事，因為在那之前我已被帶上飛機。「一國兩制」的原意理應為表達自由、結社自由，這是香港的基本權利，惟儘管我保證不會參與任何公開活動，只有私人性質會面，但我自己的表達自由，以及我希望能會面的人的表達和結社自由，都已經被剝削了。

我倒沒關係，香港才是重點。從今次嚴竣的、個人的、悲痛的親身經歷可知，即使「一國兩制」仍然未死去，亦已行將消亡殆盡，而且正在加快。世界各國必須醒覺，尤其作為《中英聯合聲明》簽署方的英國。我對中英關係不會構成任何威脅，但我相信中國政權的舉動，尤其是在香港的行徑，反而會（構成威脅）。

香港

個職員會唔會出事

係咪為黎緊上議院既BNO討論打擊前哨戰

有冇原文link?

稍後，我們在上機前握了手，我對他說：「對香港來說，這是非常悲哀的一天。對我來說也悲哀，我無法探望在香港的朋友，但對香港而言特別悲哀，拒絕一個沒有犯罪的公民入境。」他點頭，再次眼泛淚光，「我明白。這很悲哀。」我臨上機前向他說最後一句話，「希望事情會變得更好。」
「一國兩制」的原意理應為「港人治港」。但很明顯，今次拒絕我入境的決定並非來自香港，而是來自中國政權。

間接證明Ghone3人係政治犯？

我就唔信薪高糧準既公務員會為呢d野「眼泛淚光」

理論上 佢地工作要上保持中立
即使有個人立場 平時做嘢都要抑壓住
親自遇到呢一幕 或者真係忍唔住呢

衣食住行同樣重要

有"全民"交通津貼 點解冇膳食津貼嘅

啊林鄭 你個交通津貼係"全民"同埋"免入息審查"嫁 我屌你老母

咩叫"全民"同埋"免入息審查" 咪就係赤裸裸嘅派錢囉 咪就係官［商］鄉黑都有份囉

點有份 所有SMEs都會出翻張八達通比啲staff出外勤 物流公司都肥仔 又慳唔少錢 小巴公司暴利 買1萬張八達通翻黎瘋狂刷咭 水貨公司唔洗講了

食飯唔重要咩 食飯都好貴 點解冇膳食津貼嘅

幫推

支那 滅中共

咁樣真係想玩爛香港
扮開放都唔再扮

估下夠唔夠膽下次連肥彭都拒絕入境？

幾千年智慧

明明冇人識嘅人都整到個個都識

支那根本唔想再開放

越來越似中國

屌你玩鎖國又要搞香港，鬼唔望你支爆含家產

唔知邊班仆街死口都話唔係政治犯

知唔知點解支拿會知佢黎香港做咩 要禁佢 因為佢黎之前見過飯民議員
而果班議員有onq 係度 睇黎我一直估佢係鬼係冇錯

快d支爆啦屌

入境處

理解到
呢幕可以拍戲

未至於眼泛淚光，但班前線公務員其實心裡面好清楚發生咩野事

基本法得第一條同廿三條
廿二條就從來無存在過

政府成日都話冇黑名單
咁係點決定邊啲人唔入得境

你信班紀律部隊
身在曹營心在漢呀？
假到呢
出賣良心就係賤啦

咁又點，到有事上黎又係屌你地廢青阻住搵食

Boris Johnson demands 'urgent explanation' from China after activist barred from entering Hong Kong

其實上議院通過又點
仲有個下議院

下次國會選舉一定下投票比支持bno有居留權既人

下個月去續埋個bno 先

其實俾佢入境又有咩問題

香港真係rip

咪即刻上外交層面law
之後肯定搵保安局食死貓

毒果會做矯情文章
第一日咩

fuck china

一係移民
一係反枱

唔好再有幻想
支那狗係世上最唔可信
一國兩際係謊言

煲大佢，呢單一定引起關注

借個位黎

Oct 11 近期活躍五毛
1三色貓
2法國佬巫斯義=香港鍵國
3十卜ching
4侵B
5返六日唔撚易
6國語好手
7bb chu
8Redbaron
9newlife
10優美開始

Push

垃圾支那

入境處眼泛淚光的原因

要寫報告 又要OT

以上on9留言原因
轉移視線

真係
政府前線多黃線/本土

眼泛淚光

呢啲咁大粒邊敢恰

香港政府諗住點回應

有時未必係人地落order
自我審查自閹

支那人講嘢，有幾多句可以信，你信你嘅事，佢地唔會實踐，要怪就怪當年事頭婆係蠢閪，支那共狗都信!當年係個天叫佢仆街，仆佢唔死係想佢睇清楚佢有幾on9!

呢單嘢真係值得遊行

不如估下林鄭今日會點回應

Hong Kong is dead

畀啲掌聲自己！！

你這隻五毛是不明會明白的！

英國佬清醒下啦！

還畀中國地獄鬼國人入境！

不評論個別case

推

入條link睇埋英文原文啦屌你，人地自己打架

不過眼泛淚光都可能係真，因為知自己做緊違心而且影響好深遠既事，但又無力解決。

呢段文字不管有心或無意，但都好重要。起碼比人知道對一般香港人而言，我哋係唔撚想咁，係有力量嚟自一國。

當老毛賊搞文化大革命，大躍進，害死噉多人，中國人飯都無得食，不是港澳台人的幫助下，中國人早就死清光！

見你中國人窮，香港台灣有班銀行家，商人過去中國大陸，教你做生意脫貧，點知十幾二十年後，中國人有錢後，就返轉豬肚！

睇下咩部門
後生而又高學歷嘅，多數黃絲
係得警犬堆毅進仔會為左錢出賣良知

翌日
「一國兩制在港運作良好」

睇大陸d親戚已知啦，當年不停買日用品電器上去，滙錢返上去，到依家有錢左有幾多個會念舊情？冇睇你唔起已經算好

太過份，連唔太出名既人都唔俾入境

垃圾入境處

追過澳門

呢樣真

唔洗驚,遲D英國會出航母解放香港,到時大家就自由啦

中國人有過信用咩！
信中國人有信用，都傻閪來嘅！

有錢就得啦 人權LEE D野無用

都好，等國際社會慢慢認清「中國香港」既真面目，香港同中國班權貴其實最怕就係香港失去國際認可同地位

信支那實踐一國兩制, 就好似信大日本帝國真心搞大東亞共榮圈一樣戇鳩

入境處果個人有冇真係眼泛淚光根本唔係重點
真定假唔會有人知， 我剩係見到支那好小氣，
完全唔識玩政治

跟住咪移民留低班走唔甩嘅人俾支那食

蝗蟲, 全部都係蝗蟲

其實唔理佢有無淚光先
焦點係有英國公民被拒入境
呢個係好大既問題

乜撚嘢邏輯黎

有乜關係？

佢應該拎咗永久居民

以為自己大國勃起官威好大, 心態同當年皇軍有得fight
走去欺壓東南亞, 台灣, 香港, 美國除咗譴責同軍演之外冇咩做(雖則話要打或者制裁肯定變三戰), 英國更加係當冇事發生繼續奶支那腳板底
支那人出名賤格, 協妥或者唔俾反應就諗住食哂對家
歐美冇反應支那咪食住上, 唔係美國得閒巡吓南海搞吓聯合軍演嘅話分分鐘連日韓都夠膽郁(淨係睇尖閣, 薩德就知)

已回，又係個別事件囉，做官輕易每月袋十幾萬人工

五毛災難警報
勿回奶西妖post

真係以為自己係「中心之國」

搵佢攪攪北韓喇，諗住大家都係共產主義國家，點知攪唔撚掂，仲越黎越衰

大國，大國，對世界危機一d影響力都無，仲話自已係戰狼，香港人看在眼裡，心裡已明白一齊

有冇見過藍絲同黃絲喺政府部門入邊鬧交

我見過 我真係見過

利申：政總小薯人員

證明今次五毛都知事情鬧大咗唔好

平時唔似黑警掂咁多政治任務
一掂就出事
呀sir叫我做咪follow order囉

依個post竟然冇五毛

我都唔信, 篇文寫到小說咁, 但政客有時為議題製造輿論會作下文唔出奇

如果放佢入境再拉左佢會點

送佢走嗰位如果畀人照肺就可以用你呢個解釋話佢自己根本無眼泛淚光，係隻鬼佬老作

一國兩制萬歲~

屌你老母喇~

個英國佬冇犯事, 又唔係咩通緝犯, 更加唔係中國人, 政府扣押佢嘅話同綁架外國公民差唔多
不過英國咪頂多嘴炮吓叫支那放佢返去當冇事發生

移記行其實好多黃絲
但做野好多野都涉及政治野,無得唔咁做

利申:前移記行

人地啲大學賺錢賺得好爽呀

呢句真，我老豆之前又係咁，滙錢上去接濟班親戚，十年前，上面有個親戚搞生意瀬咗野，打電話嚟求救，我哋一話唔夠錢，就立刻反面

香港人最大問題就係將政治同工作分得太開
工作接受上司命令
唔理合唔合理接單全收

作為一個員工做得好
作為一個有良知既人唔合格

五毛全面開工

你真係信佢有心攪北韓
之前北韓一窮二白, 靠俄佬同支那背後撐腰, 主要貿易對象又係支那, 支那咪諗住當北韓係自己隻狗用嚟頂美國隻狗(南韓)
點知肥仔金上位+核彈同導彈技術超進化, 北韓覺得自己終於唔駛做支那隻狗可以四圍咬, 支那又真係揸唔實條狗鏈加埋美國開始黑面, 支那咪唯有死死氣跟機

連一個外國人比香港人更關心香港
真係好撚慚愧

推爆佢

警察眼泛淚光，懇切地說，「先生，我只是在履行職務，我不能評論。謝謝你的合作。

焦點係拒入境，乜鬼野淚光討論黎做咩

推啊